\textbf{Obrazac uporabe UC1} (Registracija):\\

Neregistrirani korisnik započinje registraciju. Poslužitelj provjerava ispravnost podataka, 
postoji li korisnik u bazi podataka te da li je email zauzet. Poslužitelj javlja korisniku ako su podaci neispravni,
ili ako korisnik već postoji ili ako je email zauzet, a ako su svi podaci ispravni
korisnik će biti registriran.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC1}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC1}    
	\label{sekv-uc1}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC2} (Prijava za članstvo u cehu):\\

Registrirani korisnik od poslužitelja traži popis cehova za prijavu. Poslužitelj dohvaća cehove
iz baze podataka te ih prikazuje korisniku. Korisnik popunjava prijavu te ju šalje na poslužitelj
koji tu prijavu unosi u bazu. Poslužitelj na kraju javi korisniku da je prijava unesena.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC2}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC2}
	\label{sekv-uc2}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC3} (Stvaranje novog ceha):\\

Registrirani korisnik zatražuje od poslužitelja stvaranje novog ceha. Poslužitelj provjerava dostupnost imena ceha
u bazi podataka, te javlja korisniku ukoliko je ime zauzeto. Poslužitelj provjerava ispravnost podataka te javlja
korisniku ukoliko su podaci neispravni. Ako cehovo ime nije zauzeto i ako su podaci ispravni ceh je prihvaćen
te ga poslužitelj upisuje u bazu podataka i javlja korisiniku da je ceh stvoren.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC3}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC3}
	\label{sekv-uc3}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC4} (Pregledavanje profila ceha):\\

Član zatražuje od poslužitelja otvaranje stranice ceha. Poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka i 
prikazuje te podatke članu.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC4}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC4}
	\label{sekv-uc4}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC5} (Uređivanje osobnih i podataka vlastitih likova):\\

Član traži od poslužitelja unos novih podataka. Poslužitelj provjerava valjanost podataka i,
 ako su podaci neispravni, javlja korisniku. Ako su podaci ispravni, oni se spremaju u bazu podataka. 
Poslužitelj javlja korisniku da su podaci spremljeni.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC5}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC5}
	\label{sekv-uc5}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC6} (Prijavljivanje na događaj):\\

Član od poslužitelja traži prikaz događaja. Poslužitelj dohvaća događaje iz baze podataka te ih prikazuje članu. 
Član odabire događaj za koji se želi prijaviti. Poslužitelj pohranjuje tu prijavu u bazu podataka te javlja članu 
da je prijavljen na događaj.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC6}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC6}
	\label{sekv-uc6}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC7} (Komuniciranje s drugim članovima):\\

Član od poslužitelja traži prikaz poruka. Poslužitelj dohvaća poruke iz baze te ih prikazuje.
Član od poslužitelja traži slanje poruka. Poslužitelj sprema poruku u bazu.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC7}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC7}
	\label{sekv-uc7}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC8} (Napuštanje ceha):\\

Član od zatražuje napuštanje ceha. Poslužitelj tog člana uklanja iz baze podataka tog ceha i 
provjerava je li član koji je upravo napustio ceh bio vođa ceha. Ako je član bio vođa, poslužitelj
aktivira glasanje za novog vođu.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC8}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC8}
	\label{sekv-uc8}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC9} (Odluka o prihvaćanju novog člana):\\

Koordinator pregledava prijave u ceh. Poslužitelj koordinatoru prikazuje prijave koje je dohvatio iz baze podataka.
Ako koordinator odobri prijavu, poslužitelj tu promjenu upisuje u bazu i javlja koordinatoru da je pregled prijava bio uspješan.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC9}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
	\label{sekv-uc9}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC10} (Uređivanje obavijesti na stranici ceha):\\

Koordinator šalje zahtjev za uređivanjem obavijesti. Poslužitelj dohvaća obavijesti iz baze podataka 
te ih prikazuje koordinatoru. Kada koordinator uredi obavijest, poslužitelj provjerava ispravnost, i ako je obavijest prihvaćena, 
upisuje promjenu u bazu podataka te javlja koordinatoru da je obavijest uređena.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC10}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
	\label{sekv-uc10}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC11} (Kreiranje novih događaja u kalendaru):\\

Koordinator šalje zahtjev za uređivanjem događaja. Poslužitelj dohvaća događaje iz baze podataka 
te ih prikazuje koordinatoru. Kada koordinator uredi događaj, poslužitelj provjerava ispravnost, i ako je događaj prihvaćen, 
upisuje promjenu u bazu podataka te javlja koordinatoru da je događaj uređen.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC11}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
	\label{sekv-uc11}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC12} (Evidencija ispunjenih ciljeva):\\


Koordinator šalje zahtjev za uređivanjem ciljeva. Poslužitelj dohvaća ciljeve iz baze podataka 
te ih prikazuje koordinatoru. Kada koordinator uredi cilj, poslužitelj provjerava ispravnost, i ako je cilj prihvaćen, 
upisuje promjenu u bazu podataka te javlja koordinatoru da je cilj uređen.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC12}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC12}
	\label{sekv-uc12}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC13} (Unapređenje drugog člana u koordinatora):\\

Koordinator šalje zahtjev za unaprjeđenje člana. Poslužitelj dohvaća članove iz baze podataka 
te ih prikazuje koordinatoru. Koordinator pregledava članove te odabire člana za unaprjeđenje. Poslužitelj tu promjenu 
upisuje u bazu podataka te javlja koordinatoru da je unaprjeđenje uspješno izvršeno.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC13}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC13}
	\label{sekv-uc13}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC14} (Unazađenje drugog koordinatora u člana):\\

Koordinator šalje zahtjev za unazađenje člana. Poslužitelj dohvaća članove iz baze podataka 
te ih prikazuje koordinatoru. Koordinator pregledava članove te odabire člana za unazađenje. Poslužitelj tu promjenu 
upisuje u bazu podataka te javlja koordinatoru da je unazađenje uspješno izvršeno.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC14}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC14}
	\label{sekv-uc14}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC15} (Sudjelovanje u izboru novog vođe):\\

Kod prijavljivanja koordinatora poslužitelj javlja da je potrebno glasovanje za novog vođu. Koordinator traži popis članova koje poslužitelj 
dohvaća iz baze podataka te ih prikazuje koordinatoru. Koordinator pregledava članove te odabire člana za vođu. Poslužitelj tu promjenu 
upisuje u bazu podataka te javlja koordinatoru da je glasanje uspješno izvršeno.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC15}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC15}
	\label{sekv-uc15}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC16} (Izmjena detalja ceha):\\

Vođa šalje zahtjev za izmjenu detalja ceha. Poslužitelj dohvaća detalje ceha iz baze podataka 
te ih prikazuje vođi. Vođa uredi detalje. Poslužitelj provjerava ispravnost tih detalja. 
Ako su detalji neispravni, to javlja vođi, inače upisuje promjenu u bazu i javlja vođi
da je promjena uspješno izvršena.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC16}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC16}
	\label{sekv-uc16}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC17} (Dodavanje novog cilja):\\


Vođa šalje zahtjev za dodavanje novog cilja. Poslužitelj dohvaća ciljeve iz baze podataka 
te ih prikazuje vođi. Vođa dodaje novi cilj. Poslužitelj provjerava ispravnost novog cilja i,
ako je cilj ispravan, poslužitelj tu promjenu 
upisuje u bazu podataka te javlja vođi da je cilj dodan.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC17}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC17}
	\label{sekv-uc17}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC18} (Imenovanje novog vođe ceha):\\

Vođa šalje zahtjev za odabir novog vođe ceha. Poslužitelj dohvaća članove iz baze podataka 
te ih prikazuje vođi. Vođa odabire novog vođu ceha. Poslužitelj provjerava ispravnost podataka i,
ako je odabir ispravan, poslužitelj tu promjenu 
upisuje u bazu podataka te javlja vođi da je vodstvo uspješno preneseno.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC18}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC18}
	\label{sekv-uc18}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC19} (Dodavanje korisnika):\\

Administrator dodaje korisnika. Poslužitelj provjerava ispravnost podataka te šalje poruku administratoru 
ukoliko su podaci neispravni. Poslužitelj provjerava postoji li već korisnik u bazi podataka, te, ukoliko postoji, 
javlja administratoru. Ako su podaci ispravni i korisnik još ne postoji, poslužitelj upisuje korisnika u bazu podataka, korisniku šalje email s podacima 
te administratoru javlja da je korisnik registriran.

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC19}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC19}
	\label{sekv-uc19}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC20} (Brisanje korisnika):\\

Administrator traži brisanje korisnika. Poslužitelj dohvaća korisnike iz baze podataka i prikazuje ih administratoru. 
Administrator odabire korisnika za brisanje. Poslužitelj briše korisnika iz baze podataka, te postavlja zastavicu za biranje novog vođe, 
ukoliko je obrisani član bio vođa. Poslužitelj javlja administratoru da je korisnik obrisan.



\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC20}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC20}
	\label{sekv-uc20}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC22} (Unos nove igre):\\

Administrator unosi novu igru. Poslužitelj provjerava postoji li igra u bazi podataka te šalje poruku administratoru 
ukoliko igra postoji. Ako igra ne postoji, ona se upisuje u bazu te poslužitelj administratoru javlja da je igra unesena.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC22}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC22}
	\label{sekv-uc22}
\end{figure}

\textbf{Obrazac uporabe UC23} (Brisanje igre):\\

Administrator traži brisanje igre. Poslužitelj dohvaća igre iz baze podataka i prikazuje ih administratoru. 
Administrator odabire igru za brisanje. Poslužitelj briše igru iz baze podataka, te javlja administratoru da je igra obrisana.



\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sekvencijski/UC23}
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC23}
	\label{sekv-uc23}
\end{figure}
